【飛魚殞落】見證Kenneth學廣東話做港人 永遠懷念陽光男生

跟Kenneth第一次見面，是2016年底在維園泳池舉行的世界盃短池賽，當時小記聽到他有意代表香港，於是想先認識一下他，有人說Kenneth似藝人「煎Pan」陳展鵬，但就算樣貌有幾分似，Kenneth努力練來的六嚿腹肌一定無人能及；說回那第一次「相遇」，在鏡頭下仍在半英語半鹹淡廣東話聊天的Kenneth，一看到小記拿電話錄影，他即時友善地拒絕在鏡頭前講廣東話；這是第一次亦是十分深刻的一次，這反應可見Kenneth對自己要求十分嚴格，相信這亦是落足200%努力在他的游泳上。

相關新聞：【飛魚殞落】樂觀 爽朗 愛笑 杜敬謙生前劍指2020東奧

廣告

第一次跟Kenneth的訪問，是2017年中，他「過完冷河」，可以從代表澳洲轉籍代表香港後，約了他到香港體育學院做一個深入的訪問，當時他的廣東話已進步不少，當然要多得女朋友Kelly的指導，亦肯在鏡頭前講廣東話，當時主題是「戀愛大過天」，他直言回流香港最大原因是Kelly，可以一齊在香港，免了兩地相思之苦，他給我的感覺是陽光大男孩，不單是笑容陽光、一身肌肉陽光，連說話也不會收埋收埋，亦十分陽光，心想如此陽光的男孩加入香港泳隊，對人對事都十分正面。

這個訪問只是第一部份，第二部份邀請Kelly一齊上鏡，訪問中行女人街，二人不時在鏡頭前放閃，看得出Kenneth是十分疼錫Kelly，他亦三番四次都說：「回流香港是我最好的選擇。」(詳情 )

相關新聞：【飛魚殞落】放棄代表澳洲回流香港 杜敬謙擁15項個人香港紀錄

Kenneth加入港隊之際，剛好是里奧男飛魚謝旻樹退役之時，Kenneth憑出色的成績，很快就登上香港游泳一哥的位置，問過不少本地男泳員，他們都十分歡迎Kenneth的加入，可以激勵到港隊士氣，他為人又大方，樂意跟別人分享，近兩年都成為游泳教練會年度最佳男泳員，他實至名歸。

Kenneth對記者們亦十分有禮，每次見面都會主動跟你打招呼，有時賽後他要先放鬆再做訪問，他答應你的，一定會放鬆後第一時間來做訪問；有時在比賽中未能做出好成績，他會細細聲說：「唔好意思，做不到好成績」，Kenneth代表香港雖短暫，但活得燦爛，無悔一生，是眾人的好榜樣，他開朗的笑容、努力不懈的精神永遠留在我心中，願你一路好走，永遠懷念你！

記者：徐嘉華

Rip

RIP

咁又真係慘
肥撚都可以賴 塞血管 自己攞來

練到咁大隻
keep住做運動

都咁 真係只可以用黑來形容

心肌炎
血管崎形/太薄
隱性心臟病

好多都好難知

rip

條女最傷心

MAY BE條仔

好多時見到d咁勁嘅人英年早逝
我都會諗點解d垃圾奸鳩咁長命
真心灰